<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multi-Tenant on Haisheng Wu's Tech Blog</title><link>https://redscarf.me/tags/multi-tenant/</link><description>Recent content in Multi-Tenant on Haisheng Wu's Tech Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 19:30:32 +1000</lastBuildDate><atom:link href="https://redscarf.me/tags/multi-tenant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>多租户</title><link>https://redscarf.me/multi-tenant/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:30:32 +1000</pubDate><guid>https://redscarf.me/multi-tenant/</guid><description>多租户架构概述与实现 **多租户（Multi-tenancy）**是一种软件架构模式，允许多个客户（租户）共享同一个应用实例和底层资源，同时保障租户数据的隔离与安全。租户可以是企业、部门或个人用户。其目标是在优化资源利用效率的同时，满足租户对个性化、安全性和成本效益的需求。
多租户的背景与优势 背景 云计算的普及：随着云计算技术的发展，SaaS（软件即服务）模式迅速崛起，多租户架构成为共享资源和优化成本的关键技术。 资源利用效率需求：通过在同一物理或逻辑服务器上运行多个租户应用，提高资源利用率并降低运营成本。 个性化和隔离需求：满足租户定制化的同时，确保数据安全与隔离。 降低运维成本：多租户架构显著减少了软件升级与补丁管理的复杂性。 优势 低成本：通过共享资源，显著降低基础设施和维护费用。SaaS多租户软件通常以订阅形式提供，租户分担运营成本。 可伸缩性：租户可根据需求灵活扩展，只需调整订阅配置。 无代码定制化：无需复杂的开发，租户即可通过配置满足特定业务需求。 持续更新与维护：软件提供商统一管理更新与补丁，租户自动获得改进，无需额外操作。 提高生产率：租户可专注于核心业务，无需管理基础设施或软件。 多租户架构的实现方式 根据隔离程度和成本，不同场景下的多租户实现方式如下：
1. 共享数据库 + 共享架构 所有租户共享一个数据库实例与数据库架构，租户数据通过租户标识（如租户ID）区分。
优点： 成本低：资源利用率高，节约硬件与运维成本。 开发简单：实现复杂度较低。 适合中小规模租户：支持批量操作。 缺点： 安全性较低：需严格控制租户间的数据隔离。 扩展性有限：租户增长可能引发性能瓶颈。 适用场景：小型SaaS应用，租户间数据隔离需求较低。 2. 独立数据库 + 共享架构 每个租户拥有独立的数据库，但共享数据库架构。
优点： 数据隔离性好：提升安全性。 扩展性强：可独立扩展租户数据库。 缺点： 成本较高：需分配单独数据库实例。 运维复杂度提升：需管理多个数据库实例。 适用场景：中型SaaS应用，数据隔离需求高。 3. 独立数据库 + 独立架构 每个租户拥有独立的数据库与架构，支持更高的定制化。
优点： 高度隔离：数据、性能、定制化完全独立。 灵活性高：满足复杂业务需求。 缺点： 成本高：需为每个租户单独配置资源。 开发与运维复杂度高：架构需逐一维护。 适用场景：大型企业级应用，少量租户但数据敏感且需求复杂。 4. 容器化隔离 通过容器技术（如Docker），为每个租户提供独立的容器化服务。
优点： 部署灵活：每个容器的环境可独立配置。 高扩展性：便于弹性伸缩。 强隔离性：容器内外环境相互独立。 缺点： 运维复杂：需管理容器编排工具（如Kubernetes）。 成本：资源分配灵活性可能引发一定浪费。 适用场景：需要高度隔离和动态扩展的中大型应用。 特殊技术：命名空间与多租户 Linux命名空间 Linux命名空间是一种操作系统层面的资源隔离技术，可以将全局资源划分为命名空间范围内的资源。命名空间隔离涵盖主机名、用户权限、文件系统、网络、进程等，支撑了容器技术（如Docker）。
命名空间通过为每个租户创建独立的资源视图来实现隔离。与Cgroups（控制组）结合使用时，可以进一步限制每个租户对CPU、内存和I/O的使用，从而实现资源的公平分配。例如，网络命名空间可以为每个租户分配独立的虚拟网络接口和IP地址，进而避免资源争夺。
在多租户架构中，Linux命名空间的典型应用包括：
容器化多租户：通过Docker或Kubernetes提供租户级别的隔离，支持弹性扩展。 云原生平台：为每个租户动态分配资源并隔离彼此的工作负载，确保数据和网络安全。 服务级别隔离：通过用户命名空间隔离租户权限，避免越权访问。 这些特性使Linux命名空间成为多租户系统中资源隔离和管理的重要基石。</description></item></channel></rss>